【驚慄劇場】七不思議《屠夫》

上篇【驚慄劇場】七不思議《孽咒》

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

【七不思議系列：屠夫】001

「什麼是對的事？什麼是錯的事？我一直不了解。或者世界上有對的事？錯的事？也是我一直不能分辨？」

「也許我一生下來，就沒有這種能力。一個人缺乏某一種能力也不是什麼稀奇古怪的事情，如果你生下來沒有了一雙腳，你就是傷殘人士。作為傷殘人士，是可以得到別人的諒解愛護和社會保障的，但我卻是欠缺分辨是非黑白的能力，那，又究竟是不是一種傷殘的狀態呢？」

「由小時候開始，旁邊的人就開始灌輸我什麼是對，什麼是錯。他們告訴我所有的規範，當中有道德的、社會的、人與人之間的……內容並不複雜，都是一些顯而易見的規條，例如說不要偷竊、不要姦淫、要孝順父母、或者不可以殺人諸如此類……」

「或者說，這些一切都應該來自本性，本性本身就有著判別對錯的本能。事實上，也應當如此，起碼，他們是這樣告訴我的。」

「對和錯在我的四周矗立是與非的圍牆。甚至乎，他們要我相信，只要我跨越這些牆，我就十惡不赦。我就是活在這樣的一個時代裏。」

「當然，我對牆，我對時代，視而不見。」

高天祐駕駛著計程車在雨夜中行駛。

腦子裏想著這些摸不著邊際的妄念。

今天晚上的生意非常差，由下午六時交更到現在深夜十二時十五分，連續駕駛了六小時的他，只賺了三百三十六圓，扣除車租及油費，今天將會是白幹。

白幹是美德，因為這樣才可以創造剩餘價值。馬克思說的。

可是連續六小時的駕駛工作，令自己的痔瘡隱隱作痛。

高天祐期望接下來的時間運氣會好一點。

不過每天都是這樣的期望，每天都是這樣的失望----

生活惱人。

生活就是惱人。

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】002
三島悠亞

眺望擋風玻璃外濛濛雨景的不遠處，他又再次胡思亂想起來。

「曾經看過一本書，有這樣的一段文字：

因為你是一個沒有夢想的人，沒有夢想的人，是做不了大事出來的。沒有夢想目標，沒有是非黑白，只順著生活流而活著的，只配畢生成為凡夫俗子，馴服在現實裏的奴隸，無法改變現實。

夢想？

如果真的有的話，那麼，我有。

當然，我的夢想並不是當一個計程車司機，每晚十二小時困在狹小的車廂內，為幾百塊錢的生計營營役役，或者拿著對講機談一些什麼米路士堡上盤、水位是高是低的無聊話。

八十年代就讀低水平中文中學的我，夢想是當一個醫生，﹃濟世維懷﹄，這四個時常在私家診所牆壁紀念鏡面上看到的文字非常感動我，於是從小我就立志當一個醫生，加上旁人說醫生是一種收入豐碩的職業，且更加堅定我的志向。

可惜，連中五會考也沒有參加的我，當然沒法成為醫生。

不過我沒有放棄，我一向都是一個意志堅定的人。有人說，這種人最後會成功，又當然，我存疑。

世界值得懷疑的事情太多，因此，當有人認為世界上存在堅定不移的某種觀念和價值的時候，我會鄙視他。

於是，我極度鄙視我自己。

一事無成，是我活了三十五年的寫照。當不成醫生的我，悄聲告訴自己，不要緊，人生尚有時間。

的確，尚有時間虛耗。

三十五歲，我感覺不到任何令自己向上的力量，這是生命消逝的証據。

X……！」

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】003

被雨水濕透的二十部的士連成一圈，泊在一所夜總會門前等客。九七年前，這個位於夜店林立中央的的士站車水馬龍。腰纏萬貫的嫖客拖著舞小姐魚貫步出，毫不吝嗇地跳上的士，直達九龍塘的高級時鐘酒店僻室尋歡，一夜輒動花費數千元面不改容。

可是，這種光景一去不返，大概所有男人現在都身處內地召妓吧？

雖然有無數夜總會結業，不過仍有某些可以勉強經營下去。畢竟，還有男人的回鄉証被聰穎專制的妻子保管著。

高天祐和他的的士在一所冷清的夜總會門口納罕著。

收音機內傳來寂寞DJ的胡言亂語，大概他們都明白到他們所做的職業已經到達黃昏時限，很快他們就要轉行，或者其中有不少DJ都會成為的士司機吧。畢竟在香港，要成為一個的士司機，非常容易，如果你只是想應付生活的日常開銷，這種自由職業，其實挺不錯的。

不經不覺，高天祐已經四十五分鐘了。他才排完長長的車龍，讓車子泊在門前的上客區。

煙抽盡的時候，一個醉步搖搖的長腿少女跳入車廂的後座中。

少女年約二十歲左右，身穿窄身的墨綠色單肩晚裝短裙，踼著三吋高跟鞋和化了濃粧，在這種地方出來，不問而知就是妓女吧。

她很美，身體的曲線十分好看，鮮豔欲滴的美態純出於一種不道德的媚惑。頸很長，頭髮因為負離子的處理而順直無比，皮膚幼滑，白皙中滲著酒精影響下的緋紅，她還有一雙非常墮落的眼睛。

擁有這種眼睛的女人，男人其實非常喜歡。

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】004

◎ ◎ ◎ ◎

雨下得很大，根本看不清前路。

他的的士在公主道天橋上保特低速行駛。

的士當然不是他自己的，他只是租車，市價數百萬一個的士牌，是高天佑永遠接觸不了的事物。哲學家笛卡兒說過「我思故我在」，I think therefore l am，人類天生下來不是平等的嗎？但為什麼在現實世界裏，總有些東西是窮人所無法觸及？例如天文數字的豪宅、漂亮動人的女人、別人的阿諛奉承、或是天生下來的血統階級……統統就沒有貧人的份兒，究竟這是一個什麼道理？高天佑一直沒法瞭解。

這些東西是先驗的？或是後天的？是一個謎團。

雨下得更大，根本看不清前路。

「桀。」少女突然哧噗一聲笑出來。

因為她看見的士司機高天祐後枕上禿髮的部份。

「小姐，妳笑什麼？」高天祐說。

「沒什麼……對不起！我醉了。我實在喝得太多……剛才那些內地客人，就要喝那些什麼國內的白酒……那些東西，根本不是人喝的東西……是毒藥來的……」

「對不起什麼？我不明白。」

少女遞起她的長腿，解下她的高跟鞋，高天祐在倒後鏡裏看見她那可愛的小腳趾。

都是能夠喚發性欲的東西……

「嘻……你時常用腦嗎？為什麼這樣快就禿頭？」少女作出大膽的挑釁，也許是酒精在作用著。

也許，她的人生從來不會因為說話而開罪男人，只因她是一個美女。

美女無論說什麼，也不會得失男人。

小姐，男人禿頭跟用腦無關，是遺傳的問題。」

「遺傳？……。嘻。」少女打了一個嗝，跟著嫵媚地一笑。

「看來你是一個很有學問的的士司機噢。」

瞬間，高天祐被一股巨大的憎惡感拽入自悲的深淵中。

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】005

生命虛耗了一半兼且一事無成的醜陋男人，平生受盡多少白眼和揶揄，但是那不表示一個妓女也可以隨便看輕他。

因為她沒資格，因為她比自己更下賤。

少女發現高天祐不正常的沉默後，說：「你發脾氣嗎？對不起，我喝多了。」

「我曾經想當醫生，我沒有騙你。」

少女愣住，忍不住又笑噗一聲了出來。因為一個的士司機和你說他想做醫生，的確是一個大笑話。

「對不起……真的對不起，原來你有這樣大的志向。」

「我當不成醫生，可是我沒有放棄，平日我很喜歡閱讀醫學的書藉。我不認為要擁有一個醫學學位才是一個醫生。」

高天祐繼續說：「難道三國時代的華陀有港大醫學院的學位嗎？明代撰寫《本草綱目》的李時珍也有學位嗎？」

少女瞇起眼睛，帶著笑意。

「你蠻可愛啊。」

她在跟他調情，在色誘他，在哄他上床。

一般男人都會有這樣的想法。

「小姐，你今天沒有客人嗎？」高天祐大膽地試探。

少女呼了一口涼氣。

「我現在一人獨自乘的士回家，你認為我今天生意好嗎？」

少女認同自己的身份，一個性工作者，不應該因為職業而羞慚。在資本主義的社會中，每一個人也在出賣自己的肉體和靈魂，分野是，有人賣得高檔賣得貴，有人則賣得卑賤。

男人用食指蘸了蘸唾液，然後輕聲說：

「小姐，妳收多少錢一晚？」高天祐問。

這一剎，他感覺這樣的世界，不如毀滅算了。

少女低頭冷笑一下。

「你肯付多少就多少……」

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】006

車子駛在太子道上時候，香港下了百年難得一見的暴雨，整個破落荒涼的夕陽都會陷入一片烏濁的夜暮水氣中，瀕臨崩潰。

◎ ◎ ◎ ◎

「為什麼我要在這樣的社會裏生存？

這個沒有根的殖民地遺骸，依靠平價勞動力的貧民手工業起家，在機緣巧合的高度資本主義發展而來的畸型都市。

在這裏，一點機會也沒有。

除非你的上一代已經不擇手段為你累積充足的資本，否則以一人之力要突破重重的階級資本圍牆根本是比命中六合彩頭獎更艱鉅。

依靠南方中農階級子弟膚淺人性中的貪念，衍生的畸型崇洋拜金主義，泡沫和炒賣建立的虛妄繁榮，在上世紀八十年代中葉至九十年代末期將所有初生的核心價值觀焚燒殆盡。

殘留下來的，只有一片荒涼殘缺，冷漠麻木、糜爛墮落的新世紀。

而滿懷大志的我，偏偏活在這樣的一個時代和社會裏。

苟且活下去，並無參與和褒貶社會的權利，只得變成盲目附和軌跡的奴隸隨從。

我的人生，為什麼要淪成這個模樣？」

當少女為他口交的時候，他這樣想著了無邊際的東西。

將美麗醉酒的妓女帶到自己的家裏，他們沒有說話一起共浴，然後躺在這張散發著霉味的床上做愛。

少女是專業的，她不羞於任何動作。只要能討好客人，她什麼都肯幹。

高天祐凝視在自己兩腿中央、頭部上下擺動的少女，順滑的頭髮在黑暗中起落散亂，彷彿大海深處的不知明生物。

目睹這樣的光景，男人心中不其然產生無限感觸。

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】007

目睹這樣的光景，男人心中不其然產生無限感觸。

「妳……是一個很好的妓女。」

少女抬起頭，向客人流露一個感激的笑容。

「你愿意付錢，這是你應得的服務。」

口裏說話時，她的右手代替了口部原本的工作。這只不過是一場實買實賣的交易，當中沒有任何感情存在，作業的都只是肉身，二人內裡的靈魂，寂然不動。

在床上的兩人，他們的靈魂被釘上枷鎖。他們在活動，並不是在活著；他們在交談，卻沒有任何交流。

高天祐突然吻在少女的唇上，自己陽具的氣味衝入他的咽喉裡。

「不接吻。妓女不與客人接吻。」

少女禮貌地輕輕推開了他。

「你只和你的男朋友接吻？」高天祐無聊地發問，語言像投進了虛空。

少女沉默半晌，把散亂的頭髮挽上耳殼，他的耳朵很美麗，美麗得像太平洋海浪沖向美麗熱帶小島海灘上的遠古鸚鵡貝殼。

「我……沒有男朋友。」

這時候，高天祐察覺到少女面頰流露出一個秘密和甜密的笑魘。大概她想起了那個呆在家中無所事事在玩電腦online game、等候著女朋友回來煮宵夜的男朋友吧？

那個外表或許是英俊卻慵懶的「男朋友」，也許他永遠不知道，他會等不到她回來……

「房子是買還是租的？」她故意扯開話題。

「嘿，我像一個能夠付首期買樓的人嗎？」

「能不能付首期，和一個人的樣子大概無關罷。」一邊說話，少女一邊進行著她的工作，畢竟她是專業的。

「你呢？你住什麼地方呢？」

「為什麼你有興趣知道我的東西？有需要嗎？」

「我只是想一邊做著正經事，一邊談天，沒有什麼其他的想法……」

「我住公屋的，你忘記了？我登上你的士時，不就說出了嗎？」

「是的……我大概快樂得要忘記所有東西……」

妓女大概不想和他再說下去，一手掩著他的嘴，身體騎上了他，劇烈在搖晃，直接香汗淋漓。

突然，高天祐腦裏湧出一大堆荒謬的東西。

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】008

突然，高天祐腦裏湧出一大堆荒謬的東西。

「香港是一個奇怪的社會，很多人把整個人生委身而下的東西，就是房子這回事情。

無可否認，在人類的生活裏，在家庭的建立過程裏，一個容身之所的房子的確重要，但難以理解是，在這裏有人可以完全為了供樓而存在的這種事情，有人可以因供樓而完全委身投入，擁有一個單位或多個單位，竟然成為了一個人人生中的人生目標，竟然成為了一個人人生中所幹的全部答案？

對於不在香港生活的人來說，這完全是不可思議的事情，但是在這十幾年的香港社會這裏，這種堪稱光怪陸離的事情卻是屢不鮮見。

成也買樓，敗也買樓。

買樓是一切之原，買樓是人生安身立命之起點。當因炒賣而累積了財富就是無上的美德，就是人生成功的最佳典範。親朋戚友羡慕的目光，更令不少以炒賣樓房的致富者引以為榮。因為炒賣而輸光一切的人不是沒有智慧，只是幸運之神不在旁眷顧保祐，真正沒有智慧之仕是拒絕了炒賣作為致富目的的人。

投資炒賣樓房這回事完全和基本的道德律隔絕，甚至大幅度地浚駕於道德律。

投資炒賣它本身好像是帶著一種超越世俗意味的宗教行為，理所當然的去幹就似宗教狂熱者般心甘命抵的履行著至高無上的神之旨意。在這個奇怪的地方，甚至有人、甚至有政客、甚至有有識之士也認為香港是一個以地產為中心的城市。

地產是香港流著的血液，沒有了作為血液的地產生意為我們製造氧氣，沒有了偉大無私的地產商人作為骨髓為我們製造血液，香港就會陸沉。

皆因上一代感染我們，皆因我們的內心世界和政府鼓勵我們，我們要努力投入地產商規劃下而發生的荒謬遊戲，貢獻我們一生僅餘的所有。」

to be continued...

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】009

高天祐將妓女帶回家殺死，並非第一次。

在他的床底下，有另外三具女屍。

女屍被放入高天祐自製的屍袋中，由於閱讀不少解剖學的書藉，他學懂了怎樣保屍體和令屍體不發出屍臭。

與以往三個一樣，他都是在做愛時取出預先放在枕頭下的鐵線將她們勒斃。

當自己的性具仍在她們體內的時候，她們帶著絕望的眼神氣絕而亡。

死亡是人類命運的象徵性統一，高崇而美麗。

能夠為他人帶來死亡的經驗，是一種最高層次的美德。

高天祐抱著屍體，細心地撫著仍具彈性的有機死體肌膚。

然後，他才排精在她豐滿成熟的乳房上。

◎ ◎ ◎ ◎

雨夜，是高天祐選擇的下手時候。

雨絲是哀愁的象徵，高天祐的傷感都被煽動出來，而且，雨水是瘋狂暴行的掩飾物。過去所殺的三個妓女，都是他用同一種手法殺死----

先將她們誘回家中，然後用鐵線勒斃她們。

順帶一提，他並不是把每一個在雨夜帶回家中的妓女殘殺，有很多次他都沒有下手。至於選擇誰下手的基準，則連兇手自己也說不出所以來。

或者是即興，又或者根本從來沒有什麼所謂選擇這回事。

殺人的動機是什麼？高天祐更是無法解釋，是出於對社會的不滿？是來自命運的詛咒？或是完全無意識的殺人？根本不知道。

屠殺妓女，並非為了報復。他一生人沒有欠過女人什麼，甚至乎沒有女人欠過他什麼，結交異性這種平凡經歷，對他來說非常陌生，自小到大，他基本上沒有什麼異性緣。

甚至，他沒法參予半次的戀愛。

to be continued…

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】010

第一次做愛的對象是妓女。當時高天祐十六歲，當他告訴妓女自己是處男的時候，那個三十多歲的醜陋女人甚至露出一個輕蔑和憐憫的笑容。

整個過程，只有三分鐘，他將童貞給了這個嘲弄的女巫。

又或者，這便是他殺妓的理由。

誰知？

妓女屍體平臥在床上，彷似一隻沒有生命的海星。

靜視著死體，高天祐沒有太大感覺。他喝下兩罐生力啤酒，抽了四根菸，平伏情緒，坐在椅上呆了一會，他抬頭看一看牆上的挂鐘：四時十六分。

他呼了一口涼氣，伸展一下筋骨，之後將屍體拖入廁所，解去纏著屍體頸項的鐵線，用網上郵購得來的鋒利手術刀割斷少女頸兩側的大動脈-------放血。

不一會，整個廁所的瓷磚地面都被染成一片黑紅色。

他讓屍體倚在馬桶旁邊保持姿勢，鮮血不住從屍體頸上創口淌流而下，流經乳房、小腹、陰戶、大腿，然後在地面的排水口裏流入不知名的黑暗空間裏……

「最後，總會到達維多利亞港裏吧？」他想。

死體依然美麗如昔，特別是那雙沒有閉閤的瞳孔，就似兩粒絕望的黑色寶石在死水中浮沉。迅間，高天祐真不相信世界上有這樣靈動和美麗的眼睛。

陶醉在美麗裏的他嘗試將手術刀刀尖刺入少女眼眶邊緣，刀鋒陷入一吋後，稍用力一挑，將整顆眼球如乒乓球般挑了出來。

晶瑩的眼球掉在濕骯的瓷磚地面上，發出一下微如蚊咬的微響。

高天祐拾起眼球，徐徐放入口腔嚥下。

在吞下黑色寶石的剎那，一陣難言的滿足感在他體內奕然浮昇。那一剎，他不再感覺自己是一個沒用的人。

to be continued…

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】011

◎ ◎ ◎ ◎

工作仍要繼續，生計仍要繼續。把的士交更後，高天祐返回家中繼續處理屍體的工作。

男人切開她的肚皮，挖出大部份開始腐爛的內臟丟掉。

為了好好保存屍體，他把放了血的屍體泡浸入注滿稀釋福馬林液的浴缸裏。

「早抖。」

然後吻了獨目的少女面頰一下，上床滿足地入睡。

須臾，他做了這樣的一個美夢。

「身處在樂土中，這裏沒有爭鬥，沒有傷害人性的經濟活動，所有人也不美麗，但是面上塗抹著濃烈愛和善良的表情。

所有天生美麗的人，不論是男是女從小就會被隔離在集中營裏，集中營並非納粹黨那種佈滿毒氣室的地方，反而是一個天堂般的樂圉，他們能自由活動，每餐攝取營養的食物，而且接受適當的運動和教育，因此，他們的體態和心靈會愈來愈美麗動人。

這些美男和美女到了適合的年紀會被放出來進入正常社會，男的年齡是二十五歲，女是十九歲。他們被釋放的理由是成為樂土裏平民玩弄的對象。於是，所有人也得到性的滿足和歡娛。

但是，這裏禁止任何戀愛發生，國民不可以愛上這些俊男美女，因為愛情是破壞樂土的毒素。

對他們的愛情只可以維持在肉欲之上，而且更法例便禁止國民長時間與單一對象做愛，違反上逑禁令的刑量是死刑。由於司法制度非常容易執行死刑，所以經過一段日子後，差不多沒有人談戀愛。

to be continued…

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】012

當美麗的男人和女人被玩弄一段時間後，他們便會被處死，因為他們生存下去的話，難免會令國民產生愛情的遐想。再沒有方法比『提供新的玩伴給國民』更能使他們忘記愛情的存在。

殺害的方法非常簡單，政府會用專車將他們送到一個陌生的郊外，然後將他們如垃圾般倒入一個預先挖好的洞穴裏，再注入混凝土覆蓋，就是這樣將他們美麗和純粹的生命結束。年輕且華麗至極的殉道，令他們的美麗永遠存在於國民的內心、滋養著他們的精神……

樂土永遠存在，活在當中的醜陋人民永遠快樂無憂。」

醒來時是中午三時。在甜夢中盤旋了一夜，高天祐的心情特別好。

他步向浴室，他忽然停止了呼吸。

理由是，他看見少女的屍體竟然平臥在浴室的地面上。

「今早清晨，我不是將她放在浴缸裏嗎？」

他強行抑壓紊亂的情緒，不斷回溯自己破碎的記憶中，究竟有沒有把屍體移離浴缸的片段。不過他非常肯定，他從來沒有這樣做。

「那麼，她為什麼會在地面上？」

這時候，高天祐的眼球焦點移至浴缸的邊緣上。他倏然發現在浴缸白色的邊緣上，有一雙血色手印。手印雖然有點模糊不情，但他可以判定這是由一雙手接觸浴缸邊緣而出現的痕跡。

「難道……她自己從浴缸爬…爬……爬出來？」

一陣莫明的震怖如電殛般灼熱他的四肢，令他不由自主地混身顫抖起來。

to be continued…

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】013

「難道……她自己從浴缸爬…爬……爬出來？」

一陣莫明的震怖如電殛般灼熱他的四肢，令他不由自主地混身顫抖起來。

高天佑祐大力關上浴室的門，停止意識裏過份恐怖的幻念。

大力喘氣，腦內不停以各種荒謬的理由解釋這種稱為「屍變」的現象。

夢遊……那雙手印是自己的……

一個死了的少女不可能自己爬出浴缸……

或者……

是錯覺也不定，只要再打開門，少女應該還泡浸在浴缸裏。

最終，他沒有勇氣再打開浴室的門。

他不能向任何人求助，甚至呼叫也不能。

在他家裏的四具屍體絕對不可以被人發現，否則他的下半生只可以在監獄渡過……

他火速更衣，離開居所。

來到人聲鼎沸的街道上，恐懼感方才慢慢褪卻，接著他若無其事地步來一間茶餐廳，閱著是非不分的報紙，希望儘快忘記剛才發生的一切恐怖經歷。

不過，他一隻字也讀不進腦內。

「我再次回去的時候，她……那個她一定在浴缸裏……一定！」

為了平伏情緒，高天祐如常取了的士上班。由於心神彷彿，整個晚上只做了二百三十五圓生意。

第二天清晨六時三十二分，高天祐呆立在自己家門前，舉步不前。

「世界不是要崩潰嗎？我怕什麼？」

他這樣安撫自己，旋即步向居所地下的電梯大堂。

to be continued…

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】014

◎ ◎ ◎ ◎

可能因為高天祐有殺妓的特殊偏好，他一直沒有和鄰居溝通。

他居於深水涉一幢十三層高的唐樓，建築物品流複雜，有持雙程証在香港作短期買淫的內地女人、有專治性病痔漏的無牌醫生、也有墮胎診所和賭檔，更有普通的居民。

他們以冷漠作屏障，在這所建築物內集中在一起掙扎求存，形成一個奇怪和疏離的社群。

古老的電梯門打開，高天祐和一個四十多歲的婦人一同步入電梯狹隘的空間內，他們同住在十樓。

婦人認得高天祐，高天祐也認得她。可是他們從來沒有交談過半句話。

電梯內，婦人怒目斜視高天祐，目色絕對不友善。

在低下階層地區，這種年齡的女人和男人，沒有多少個是友善的。

然後婦人冷冷的向空氣說：

「高生，打了一個通宵麻雀，你不怕擾人清夢嗎？」

高天祐立刻有兩個疑問：

一、他為什麼知道我姓高的？我從沒有向他介紹過自己，唯一的可能是她偷看過我信箱的信！

二、什麼打了一個通宵麻雀？我的家裏除了我，並沒有其他人，只有四具女屍……

四具？

打麻雀是四個人！

婦人對高天祐突然流露出來的可怖臉色打了一個寒顫，狠不得電梯門早點打開。

「叮！」

電梯門在十樓大堂打開，婦人匆忙跑向自己家門前。高天祐則仍呆立在電梯內佇足了一會兒。

電梯門再次要關上的時候，高天祐作了一個深呼吸閃出電梯。

「殺人我也不怕，還有什麼可怕的？」

to be continued…

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】015

「殺人我也不怕，還有什麼可怕的？」

他想起了第一次殺妓時，那種向整個現實背棄的豪情壯志。

高天祐相信糜爛腐敗的世界遲早會毀滅，相信唯物主義的冰冷，相信在人性裏善惡根本不存在。因此，殺人是合理的行為，至少，他從來沒有因此而產生悔咎。

凡是存在都是合理，也是極權共產主義可能存在的理由。

他的家裏所有窗都被厚厚的帘布密封，沒有一絲光線透入，原因當然是總不能在光天化日下殺人及處理屍體……

他再一次步入屋內，屋內沒有異樣，只是滲透著一絲蝕骨的微寒，以及有輕微的福馬林液體氣味飄流在空間。

嚓。

亮起燈，屋內仍然一如他離開時候的模樣，一點也沒有改變過，所有的東西也保持原狀，高天祐暗自鬆了口氣。

「那個八婆在說什麼打通宵麻雀？她一定是聽錯了！他媽的！」他心想。

但最大的問題是在浴室裡……

高天祐吞了一口涎液，旋即將目光投向掩上的浴室門上，門後藏著一具正在處理中的女屍。

經過一整夜對真實世界的接觸，他差不多可以肯定昨日自己所看見的東西都只是自己作賊心虛的幻覺。那個連名字也不知道的女屍，一定仍然浸泡在浴缸之內。

之前自己所有看過的東西，一定只是幻覺，一定只是自己因為罪咎而產生的幻念。

「嘿。沒錯，我的修為功夫仍未夠……我要繼續加油.......」

「是哩。她叫什麼名字呢？」

將妓女帶回來殺死後，他將妓女隨身的物品隨便丟在一旁。現在，他拿起了妓女的LV小提包，從內裏掏出一個LV銀包，銀包內只有二百圓和七張信用咭，不難想像，這些信用咭都已經透支用盡。然後，高天祐看見她的智能身份證。

「一九八八年十一月二日出生，博雪詠。」

好普通的名字，幸好，她有一個比較特別的死法。

to be continued…

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】016

拿著鄭雪詠的智能身份證，高天祐輕鬆地推開浴室的門。

被染紅了的福馬林液的浴缸內沒有浸著任何東西，更吊詭的是，浴缸旁邊也沒有了鄭雪詠的屍體。

高天祐看著空空如也的空間，突然有一種奇妙的窒息感衝入他的意識裏。

他全身麻木，彷彿有一股超越人間的力量將他從現實世界裏抽起，然後甩到一個完全沒有理性的荒謬領域裏。

他的意識同時麻木，腦裏聽得見心臟「噗通！噗通！噗通！」一下一下地在急促跳動。

「她在那裏？」他在內心裏歇斯底里地狂嘶，但喉頭卻沒有發出半點的聲線。

鄭雪詠的智能身份證掉在瓷磚地面上，發出一下微如蚊咬的微響。

意識瀕臨崩潰的男人行屍走肉地步向睡房，他腄房的床底下尚有三具用屍袋載著的女性屍體。

他推移睡床，果然發現屍袋共有四個。

高天祐有預謀殺第四個妓女，故此早在一個月前已經自製了第四個屍袋放在床底下。

當然，鄭雪詠此刻在這個屍袋裏安詳地躺著。

男人感覺世界在扭曲，他幾乎可以肯定，他對鄭雪詠最後一個動作是將她放入浴缸裏。至於她為什麼可以離開浴缸，甚至乎為什麼自己走入屍袋中，則完全是個謎。最重要的是，鄭雪詠是一具屍體，一具內臟差不多被掏空殆盡的女屍。

最後，他還看見睡房一角裏有一副麻雀。

他的家裏從來沒有麻雀，他不懂打麻雀，小時候還因為學不懂打麻雀而被父母誤以為是低智兒童。

驀然，他感覺天旋地轉，發狂般將雪箱內的一打啤酒在十分鐘內狂灌入胃裏，接著就昏倒在大廳地板上，不醒人事。

「萬籟無聲。」

to be continued…

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】017

男人沒有反應地躺在地板上，彷彿一頭擱淺的海豚。

雖然是白天，但這裏沒有一絲光線滲入。

時間在恍惚中飄過。然後出現這樣的一種使人毛骨悚然的聲音：

『勒……』

其中一個屍袋的拉鍊從內側被緩緩拉開。

『勒……』『勒……』『勒……』『勒……』『勒……』『勒……』

四個屍袋的拉鍊以相同的節奏先後被拉開。

肌膚赤祼蒼白、肢體殘缺不全的少女一個接著一個從高天祐自家製的屍袋裏爬出來。

她們動作很慢，完全沒有活人的形態。

渾身差不多近乎透明的蒼白，皺褶乾澀的皮膚上滿佈如蛛網的血管和屍斑。

她們互相凝睇對方可笑的肉體。鄭雪詠除卻沒有了一隻眼睛外，腹腔上還穿了一個大血洞，血洞內幾乎什麼也沒有，只有被扯斷的幾根小腸懸垂在洞的上方。其他三個少女，她們的腹腔都被海綿注滿，傷口被縫合，外表看上去並不如鄭雪詠那麼難看。

不過，都只是五十步笑百步，其中一人的兩隻乳房被割掉，剩下兩個黑壓壓的凹洞殘留在胸口上。

有一個，她的整塊面和下體被不知是什麼是尖銳硬物所暴力攪碎，像一堆完全沒有秩序的腐肉。

有一個，十根指頭有五根被齊口剪下。十根腳趾亦被切去了其中七根，因此她平衝有點困難，常常一拐一拐步著。

四個少女不約而同頸上都有一圈非常深黑色的瘀痕，她們都是被同一個男人用鐵線在這屋內被勒死的。

她們沒有看地上的男人半眼，就各自各幹著事情。

to be continued…

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】018

她們沒有看地上的男人半眼，就各自各幹著事情。

非常非常緩慢地把麻雀檯打開，把椅子搬好，然後將一百四十四隻麻雀倒在麻雀檯上，接著開始打牌。

麻雀發出的碰撞聲傳入鄰居的聽覺裏，清晰非常。

打麻雀的時候沒有人說話，也許她們早就喪失了語言能力。

沒有人碰、沒有人上，亦沒有人會食糊，她們只是輪流一隻接著一隻的摸進來、打出去、摸進來、打出去……

永無止境的這樣做。

當最後一隻麻雀摸完，她們就洗牌、砌牌，開始下一局。仍然是沒有人會上、會碰、甚至食糊，一局完了又一局。

打罷四個風後，她們會用『東』、『南、『西』、『北』四隻執位，有時候，她們位置不變也繼續著。

沒有金錢的交換，因為沒有人會贏，也沒有人會輸。而且赤祼身體的四個少女也沒有帶著金錢。

非常非常寂寞的遊戲，也許這是死人玩的遊戲，死了的人不怕寂寞。

十六圈打完，她們就會把麻雀、檯椅收拾好。然後各自回到自己的屍袋裏。

『勒……』拉上拉鍊，空間回復死寂。

萬籟無聲。」

◎ ◎ ◎ ◎

「仍有幻覺和幻聽嗎？」

精神科醫生問高天祐。

高天祐點一點他那光禿一片的頭顱。

「脫髮的情況也嚴重了。」

精神科醫生頓了一頓，逐說：「高先生，你應該再考慮一下入院作長期療養的建議，轉介書早已預備好，如果你改變主意的話，我可以即時轉介你入精神病院。」

高天祐目光呆滯，卻毅然搖頭。

to be continued…

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】019

「你的情況並非想像中樂觀，你服用鎮定劑和安眠藥的份量亦超過了我預期內，而且病情半年來每況愈下……高先生，為了你的身體著想……」

高天佑伸出手，阻止醫生說下去。

「對不起，醫生，我沒有精神病，我的腦袋比社會上大部份人都要好……有毛病的是整個社會，並不是我。你知道精神病院的作用和社會功能是什麼嗎？」

精神科醫生低頭寫著報告，沒有理會他的自言自語。

高天祐繼續說：「一個政府建立所謂精神病院，其實是想把正常的人類關起來，因為我們的社會制度，是會把人逼瘋的，所以大部份人才是有精神病的一群，反而少數能夠擁有獨立思考、腦筋正常的人類，卻被那些不正常的大眾所迫害，反過來指責他們才是精神病患者，而我就是少數人之一。」

醫生抬頭，望一望眼前這個語無倫次的傢伙，心中泛起了一陣恐懼的感覺，只想他儘快離開自己診症室。

醫生說：「高先生，希望你能夠準時服藥，藥物能夠幫助你康復，今天我會開給你一隻全新的鎮定劑，那是德國藥廠最新產品，能夠有效抑壓間歇性神經失常狀態，其主要的成份是…」

高天祐沒有聽醫生說下去，逕自離開診症室。

取藥處的女護士年青貌美，高天祐在取鎮定劑時目不轉睛地凝視著她。

女護士被他瞧得混身不自在，這種好色的精神病患者的確很可怕，社會應該把他們全關起來。

高天祐腦海裏幻想把她帶到自己床上勒斃的快感，如果可以的話。

如果可以的話。

不過，假若殺死她的話，家裏豈不是多了一具屍體？

五個具屍體，四具在打牌，剩下的一具又做什麼好呢？的確令人相當費解。也許，或者因為這個理由，高天祐最後選擇策劃殺死這個女看護。

to be continued…

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】020

五個具屍體，四具在打牌，剩下的一具又做什麼好呢？的確令人相當費解。也許，或者因為這個理由，高天祐最後選擇不殺死這個女看護。

當他征征望著她胡思亂想的時候，女護士白了他一眼，表示無比厭惡。

她非常討厭病人這種行為，她的美，並不是提供給這些患人情緒病的病人欣賞的。

高天祐離開後，本身與女護士有染的醫生來到女護士背後說：「奇怪的傢伙。」

「來這裏送錢給你的，都是奇怪的人哩！」女護士嗲聲對醫生說。

醫生大力捏了女護士的屁股一下，女護士在咭咭地笑。醫生說：「社會上就是有這些奇怪的人，我才有錢給你買名牌手袋哩…」

「啊？是了！醫生，剛才那個叫高天祐的病人，寄去他家裏的信全折回頭哩！」

「什麼？」醫生問。

「是一個無效的地址，這個人在虛報住址。」

一個連環殺手家裏的地址，當然不會輕易向人透露，本身也是合情合理的事情，畢竟社會上不合理的事情已經太多。

◎ ◎ ◎ ◎

高天佑主動接受精神科治療，本身也是合理的事情。雖然他不覺得自己還有精神病，但精神科醫生開出的藥物，仍然是他日常生活的安慰劑。

他不是用死亡來安慰著這個墮落不堪的世界嗎？

對於殺妓，某一日，高天祐總為自己找到了一個合理的解説。

所謂妓女，究竟是什麼東西？

它是世界上一種最原始的職業，利用人性本能的慾望，使之實體化，成為金錢交易。事實上本身就是一種「異化」的過程，妓女沒有選擇和自己性交對象的權利，本身亦是一種金錢拜物教的儀式，純潔的肉體在儀式中轉化為貨幣流通……

to be continued…

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】021

到最後，肉體已經不再是純粹的肉體，而轉化成鈔票一般的庸俗和實在，美感徹底消失，因為所謂人類的美感，是精神世界的感受物，並非是庸俗和實物化的物理世界所能創造的東西，所以妓女的存在，是抹殺了美感的存在，一個沒有美感的世界，亦只會一天一天步向實體化的滅亡。

所以得出的結論是，高天祐屠殺妓女，目的在於拯救眾生。

上述的結論，是高天祐第一次殺人前，為自己所訂立的基本原則，他並非是一個無動機無目的的連環殺人犯，他有他的立場，有自己的原則，只會殺妓女，不殺其他女人。她也曾經向自己立誓，如果殺的人並非妓女，他願意選擇自殺，一命賠一命。

到目前為止，他所殺的四人，都是妓女。

◎ ◎ ◎ ◎

差不多每隔三、四天，高天祐都會在電梯裏碰上鄰居那個婦人，婦人再不敢向他說話，儘管每天晚上她和她的家人都被高天祐家中傳出的麻雀聲嚴重滋擾。

婦人甚至沒有報警。原因是好奇心極重的她由半年前已經偷偷留意高天祐的一舉一動。但是她卻發現除了高天祐外，他的家裏並沒有其他人出入。

是一個也沒有！

不過，麻雀聲仍不住傳出，甚至當高天祐不在的時候，麻雀聲也依舊傳出。

目前，婦人正積極和丈夫相議另覓居所。

她只想儘早搬走，因為一切實在太邪了。

高天祐仍是一個夜更的士司機，每天早上六時多返家。

推開家門，麻雀聲傳入他耳裏。可是他的表情卻是一點變化也沒有。…

to be continued…

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios

【七不思議系列：屠夫】022
三島悠亞

推開家門，麻雀聲傳入他耳裏。可是他的表情卻是一點變化也沒有。

她們沒有理會高天祐，高天祐也沒有理會她們。

從三個月前開始，她們再沒有迴避高天祐，高天祐在家的時候，她們都會開檯打麻雀。每天每天、日日如是，不停地重覆著相同行為。

從屍袋鑽出來打麻雀，然後鑽回屍袋裏沉睡。

從屍袋鑽出來打麻雀，然後鑽回屍袋裏沉睡。

從屍袋鑽出來打麻雀，然後鑽回屍袋裏沉睡。

高天祐起初是非常恐懼，不過他亦慢慢習慣了。他想像過很多解決問題的方案，但最後也沒有付諸實行。

家裏有四具屍體的秘密總不能曝光。就算放火將這裏毀之一炬，難免仍有証據留下，最終法網難逃。

他明白如果自己以連環殺手屠夫的罪名終身囚在監獄，他會受到的對待是什麼。

他曾經想過向她們反擊，不過她們已經死了，他還可以對她們做什麼呢？

他亦曾經想到打齋、超渡、驅鬼一類的事情，不過大前題是不可以將殺妓的事情向他人透露，終於無法事成。

沒有人可以幫助他，一切都是他的自作孽。

當然他曾經想過自殺，可是他沒有這種勇氣。

殺人他敢，殺自己他不敢。他本來就是這樣的一個懦弱的男人。

最近，除了工作上的必需，他甚至沒有和一個人說話。他離開了所有的朋友和親人，完全孤立自己在一個非常狹窄的生活空間內。在他的生命裏，只有他和家裏的四具不停打麻雀的屍體。

每天他也要進食大量的鎮定劑和安眠藥才可以入睡，不過就算在夢裏，她們的麻雀聲仍是縈繞不散。

那四具女屍從來沒有想過報復，也許她們的怨念和憤恨早隨著死亡而逝去。她們的肉身也不可思議地沒有腐爛下去。如果就在一個旁觀者的立場去看這樁不可思議的事件，或者會感覺她們實在過著既簡單又愉快的生活。不是有人說過，人類所追求的，就是這種無欲無求的簡單生活。

高天祐再沒有殺第五個女人，他活到很老。一生都在這樣的境況中渡過，沒有人知道他的家裏藏著四具女屍。

沒有人知道。

沒有人。

（完）

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

【七不思議：歸來借宿】kindle版

*available on android and ios